來生不做香港仔

呢篇文唔知多唔多人睇過
係羅碧芝寫，由個女仔黎寫特別有說服力

話說香港男女比例已嚴重失衡，女多男少嘅狀況真係不堪入目。好多姐妹已經嫁去外地，你唔好以為佢哋為錢，睇埋落去就知點解。

對上一次去英國14日都真係好唔慣，對我嚟講最唔慣嘅係食物，環境同當地人都非常好。今次再嚟12日，都仲係好掛住香港嘅米線同打邊爐，第三日已經要開杯麵食，唔慣就係唔慣。

一場嚟到當然要搵個嫁咗過嚟落地生根嘅好姐妹聚舊，去最出名嘅餐廳食龍蝦，佢去英國十年，最唔慣都係嘢食，香港食嘢係無得輸嘅。其他方面，英國咩都好，生小朋友免費醫療同免費讀書，讀上大學都係唔洗還太多錢俾政府。環境好，係生活比較悶，但足球風超狂熱。如果真係克服到食嘢呢方面，長期留係外地都真係幾好呀！

再講拍拖呀！以英國人為例，佢哋就鍾意AA制，男女好平等，拍拖吓吓AA相信唔太多香港女人接受到。個AA係講到結婚後都差唔多係咁，結婚仲要係女仔貼埋大床，自己父母買婚紗俾個女出嫁，絕對唔係香港咩酒席當禮金又收幾圍又點又盛，總知嫁外國人絕對唔會好似嫁香港人賣女咁！兄弟們，係咪突然好想娶外國女仔呢？

英國人長大唔洗俾家用父母，出咗身有自己家庭就自己搞掂，不過如果真係買唔到樓就父母都會幫一把。好多開支都唔似香港人咁，要供樓、俾家用、俾老婆、俾仔女，做香港男人就係一個最窮嘅人，你永遠為其他人而活咁。好多女人都話怕嫁錯郎，其實男人何嘗唔係怕娶錯人？

有啲香港女仔願意男女平等嫁去外國，其實都有好女仔願意喺香港食麥當勞嘅！睇吓你好無彩遇唔遇到囉，傳統文化嘅嘢由細到大由父母咁灌輸，都無辦法，做人嘅嘢，今世無運行，咪來生希望唔洗做香港仔囉。

來世做港女算 有閪就贏家